---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۱۳۸
---
# غزل شمارهٔ ۱۳۸

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>یاد باد آن که ز ما وقتِ سفر یاد نکرد</p></div>
<div class="m2"><p>به وداعی دلِ غمدیدهٔ ما شاد نکرد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>آن جوانبخت که می‌زد رقمِ خیر و قبول</p></div>
<div class="m2"><p>بندهٔ پیر ندانم ز چه آزاد نکرد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>کاغذین جامه به خوناب بشویم که فلک</p></div>
<div class="m2"><p>رهنمونیم به پایِ عَلَمِ داد نکرد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>دل به امّیدِ صدایی که مگر در تو رسد</p></div>
<div class="m2"><p>ناله‌ها کرد در این کوه که فرهاد نکرد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>سایه تا بازگرفتی ز چمن مرغِ سحر</p></div>
<div class="m2"><p>آشیان در شِکَنِ طُرِّهٔ شمشاد نکرد</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>شاید ار پیکِ صبا، از تو بیاموزد کار</p></div>
<div class="m2"><p>زان که چالاکتر از این حرکت باد نکرد</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>کِلْکِ مَشّاطِهٔ صُنعَش نَکِشد نقشِ مراد</p></div>
<div class="m2"><p>هر که اقرار بدین حُسنِ خداداد نکرد</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>مطربا پرده بگردان و بزن راهِ عراق</p></div>
<div class="m2"><p>که بدین راه بشد یار و ز ما یاد نکرد</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>غزلیاتِ عراقیست سرودِ حافظ</p></div>
<div class="m2"><p>که شنید این رهِ دلسوز؟ که فریاد نکرد</p></div></div>